%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Expérience professionnelle}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Développeur indépendant} % Job title
    {Incubateur d'entreprise BGE ADIL}
    {Paris} % Location
    {2019} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Je suis accompagné par l’incubateur d’entreprise BGE ADIL afin de lancer avec succès mon activité de développeur indépendant et de me concentrer sur mon offre de service : }
        \item {Développement backend et web, principalement autour des technologies Java / JEE.}
        \item {Attention particulière portée sur le besoin utilisateur, la qualité du code produit et aux tests.}
        \item {Pratiques du TDD, DDD, Software Craftmanship, et méthodes agiles (Scrum, Kanban).}
        \item {Volonté de partager et de progresser avec les équipes client, veille technologique.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Développeur Java} % Job title
    {CNIL} % Organization
    {Paris} % Location
    {2018} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Maintenance corrective pour une application de gestion documentaire Java / Nuxeo / Elasticsearch.}
        \item {Accompagnement dans le processus de gestion des anomalies : kanban.}
        \item {Introduction de tests de non régression automatisés.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Développeur Java} % Job title
    {CGOS} % Organization
    {Paris} % Location
    {2012 - 2017} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Le CGOS est le comité d'entreprise des hôpitaux. 900 000 agents hospitaliers. 350 millions d'euros de budget.}
        \item {Maintenance évolutive et corrective de l’application web java / JEE de gestion des dossiers des agents. Contexte métier riche : facturation, batch, reporting, calculs de quotient familial, barèmes, plafonnements.}
        \item {Intégration des données de la banque de France au SI. Procédures stockées Oracle PL/SQL}
        \item {Echanges de gros fichiers avec des partenaires : chèques CESU, chèques vacances ANCV}
        \item {Migration SEPA du module financier de l’application et de la base de données.}
        \item {Expositionw des données métier par des API REST sécurisées basées sur Spring, consommation des données par des applications de type SPA (JavaScript, Vue.js)}
        \item {Sécurisation du code Legacy avec l’introduction de tests d’intégration et unitaires.}
        \item {Industrialisation des process de développement, mise en place de Git, Maven.}
        \item {Sensibilisation de l’équipe à l’Extreme Programming et aux méthodes agiles.}
        \item {Support de production pour la plateforme de capture de documents Itesoft Freemind (LAD, RAD, GED).}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Développeur SharePoint, C\#} % Job title
    {Axones} % Organization
    {Nanterre} % Location
    {2011} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Formation intensive de 3 mois en SharePoint, C\#, afin d'obtenir une double compétence JEE / .NET.}
        \item {TMA pour l'intranet d'un laboratoire pharmaceutique, SharePoint, C\#, jQwery.}
        \item {Mission chez le client Paris Habitat : création d'un portail de publication, mise en place d'environnements de recette.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Voyages aux Etats-Unis et en Italie} % Job title
    {Projets personnels} % Organization
    {Paris} % Location
    {2010} % Date(s)
        {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Développeur Java} % Job title
    {Prylos} % Organization
    {Paris} % Location
    {2006 - 2009} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Startup spécialisée dans le développement d'applications mobiles professionnelles. Rachetée par Doro en 2011.}
        \item {Conception / développement des applications Web backoffice Java / JEE (JSF, Hibernate).}
        \item {Serveur de téléchargement d’applications mobiles.}
        \item {Serveur d’intermédiation entre terminaux mobiles et différents Web Services SOAP : Mappy, PagesJaunes, Interatlas.}
        \item {Application de gestion d’interventions terrain pour travailleurs nomades (techniciens de maintenance, livraison, transporteur, gestion de stock).}
        \item {Gestion des flux vers les SI Clients : Web Services, FTP.}
        \item {Chef de projet sur la première application mobile PagesJaunes : avant-vente, relation client, recette, recueil des besoins, formation des utilisateurs.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Développeur Java} % Job title
    {Degetel} % Organization
    {Paris} % Location
    {2005 - 2006} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Mission pour la BNP - Projet GRP (150 personnes).}
        \item {Refonte en Java / JEE du système de backoffice de gestion de titres - clearing et custody.}
        \item {Maintenance évolutive et corrective.}
        \item {Mise en place de tests de non régression.}
        \item {Impliqué dans le processus d'historisation des données.}
        \item {Support de production, astreintes.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Développeur Java} % Job title
    {Team2i} % Organization
    {Paris} % Location
    {2004} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Conception et développement d’une application intranet. Architecture trois tiers. Java, JSP / Servlet, Tomcat, SQL Server.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Ingénieur en système d'information} % Job title
    {Crowncork and seal} % Organization
    {Le Cap, Afrique du Sud} % Location
    {2002 - 2003} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Usine de fabrication et commercialisation de boites de conserve.}
        \item {Administrateur système, Support aux utilisateurs, ERP SunSystems, Hyperion reporting.}
        \item {Travail en langue anglaise.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
